專家：新型冠狀病毒潛伏期沒任何症狀時已具備傳染性

記者從浙大一院感染病科主任、傳染病診治國家重點實驗室副主任、浙江省診治新型冠狀病毒感染的肺炎專家組成員盛吉芳那裡瞭解到，根據浙江省已確診新型冠狀病毒感染的肺炎案例研判，潛伏期沒有任何典型症狀的時候已具備傳染性。
“我們碰到過一例病人，是從武漢來杭州參加會議的，到杭州時他沒有發病，咳嗽、發燒這些典型症狀都沒有。可是沒過多久，和他接觸過的幾個同事都傳染上了，陸續出現症狀。可就在這個時候，他自己還是沒有發病。直到會議結束回到武漢後，又過了2天他才發病。”盛吉芳介紹。
盛吉芳說，不同的人感染新型冠狀病毒後，病程發展、臨床症狀表現可能會有很大的差異。可能這個人感染後馬上就出現症狀了，而另一個人感染後，潛伏期內沒有明顯的症狀。因此，普通市民很難去甄別。
國家衛生健康委員會22日晚發佈的《新型冠狀病毒感染的肺炎防控方案(第二版)》提到，基於目前對新型冠狀病毒感染的肺炎的認識，疾病的潛伏期最長約為14天。
“這個病例告訴大家，即使是在潛伏期，沒有任何典型症狀的時候，就已經具備傳染性了。”盛吉芳表示。“武漢回來的，或者疫源地有接觸的，應該做好自行隔離，隔離期間不要和他人接觸，不要把病毒播散給家人、同事、朋友，這個是非常重要的。”
盛吉芳希望，已經從武漢出來的但還沒有到14天的人群，應該自行隔離，或者有症狀的應及時去醫院篩查，進行有效的治療。

Noted with thanks

玩撚完
仲要傳染到幾個 唔撚洗玩

真係發達喇

仆街，隻病毒點咗退化病徵搏傳多啲人

呢隻病毒好撚痴線
今次冚球剷都有份

故意煽動啦d所謂專家 收左美國佬錢 相信黨！唔戴！

睇黎要預左會中
死唔死就睇彩數

有線專捉腦殘支那人

仲點左抗熱抗寒
瘟疫公司真人版

如果再點埋抗藥

想話唔係實驗室造出黎都冇人信